[求救][慎入]水龜唔知咩病

龜養左差唔多1年半，最近發現龜複甲有不知名既野，懷疑感染真菌，因為剛才先發覺，未知點處理，圖係下方
唔知係咩病

唔知係唔係腐甲，好嚴重

有無獸醫好介紹

龜精靈 乾養 多啲曬太陽 但唔好太長時間

請問嚴唔嚴重，龜精靈係開水比佢浸?定滴係佢果啲位

直接滴爛甲位

就咁乾養過夜? 一日應該要浸幾耐水?

進取啲，潰爛位挑走，消毒再滴龜精靈，效果更好
但高風險
曬太陽係最重要

新手應該唔適合呢個做法，驚整死佢

因為屋企長期無太陽照到，平時都係用燈為主

咁都係睇獸醫 不過爛甲點都係要曬太陽
得閒拎出街曬

有無邊間係好介紹，上網唔知邊間係好

荃灣沙咀道果間有無睇過?

Dr yu 或者荃灣享和楊醫生

唔該清

好地地隻龜比你養到咁，你有冇諗過你唔適合養寵物？

水質同環境做得唔夠好
當務之急要醫返佢先，唔好屌得咁大力住

爛到咁 好返會留疤
想知幾耐換1次水

其實已經五日換一次水同清缸，餵食既時候拎出另一個缸分開餵，有濾水器

5日唔怪得
濾水器幾勁 都唔應該5日先換一次
特別依家咁熱
每1至2日好抽走大半水
啲龜大食大屙
好難keep水質

缸底放左麥飯石，諗住浸入水底會水質無壞得咁快，經過今次會三日換一次

睇獸醫好啲
你呢隻太嚴重
唔係自己搞得掂
搞唔好會挑到出血添
去荃灣享和或者土瓜灣dr yu度睇啦

隔籬post有巴打睇過
一千以內有藥兼挑走埋爛甲

btw 你無幫佢刷身沖涼㗎咩
點會而家先發現嘅

軟殼病, 要晒太陽或買D章魚骨畀佢食

其實獸醫唔建議用濾水器
最好係日日換新鮮水畀佢
澤龜咁粗養都養到咁

唔似軟殼似爛殼多喎
隻龜個龜板上半同下半形狀唔太一樣
下半截睇落好似爛晒咁
同埋隻龜以歲半嚟講算好細隻

因為主要其實係我媽照顧佢，因為背面又無特別，進食正常，正常曬燈，無刻意反轉所以唔知